[ViuTV 8:30]Hotel del luna德魯納酒店 (15)

主演:
李知恩(IU)，呂珍九，申正根，裴海善，表志勳(Block B P.O)，康美娜(Gugudan Mina)

2019年，首爾市內變化最大的市中心正中間，位置於黃金寶地 — 明洞的古老破舊建築物，乍一看就像準備重建的空建築物，但仔細地看的話，其實是經營中的酒店。

如果早上的話，在那前面有數百萬的流動人口經過，卻幾乎沒有客人進入那酒店裡面。而在開始入夜、路上變得更冷清、市中心也入睡之時，招牌便亮著燈光，酒店樓層亦會升高的....德魯納酒店。

靈賓專用的德魯納酒店裡，超精英酒店管理人具燦星擔任著總經理，和乖戾、脾氣暴躁的社長張滿月一起，為特別的靈魂客人們提供特級服務時發生的故事。

社長ig

Full OST:

古人好大膽

lm

Lm

金時翼

淫亂書生

點解煩膠宥娜又入到

寫咸故

其實係咪寫反政府嗰啲書呀
比人屈係寫淫書

Intern 點解咁貪心
身體又搶人 酒店又想搶

寫甜故都唔俾

佢真係好煩膠

古代甜故之父

占順都寫bl啦 有乜問題

嗰個年代獨市生意應該幾發
係啲道德撚 又要睇又唔抵得

有張卡 搵到麻姑神嘅豆

唔好咁啦

金書生 = 朝鮮向西村上春樹

金書生個名幾靚
學下金瓶梅作者丫嘛，改個筆名，冇人知係邊個作

笑到仆街

睇咗卡片地址

其實係神暗中批准

咪就係

好賤呀屌宥娜

呢個啱

記得個筆名好長

又係神的考驗

On9

都幾自私

收返呢句

宥娜好樣衰

考驗到

又考驗社長

頂

佢咁屈辱，肯定比人屈

咁都偷到

宥娜好聽啲就太單純，難聽啲就係以為個世界係按住自己轉

占順幾正啊

啱，唔做狀元，改行寫哩啲，實發過豬頭

果個年代咁保守點會俾寫呢啲野發達

蘭陵笑笑生

我覺得一開始死咗嗰個演員好睇啲

死因無可疑，屌

最有嫌疑就係無可疑

個廣告 最有嫌疑 就係冇嫌疑

選擇

神比燦星揀左次
係時候到滿月揀

最有嫌疑 死因冇可疑

好撚得意喎

好鬼煩

其實最煩膠可能係個神
每集都神之考驗

洗定手搓社長面

我都覺

都係麻姑有心試探

鑊鑊都串柒死黑警
In viu we trust, watch viu we must

咪係典型毛都未生齊嘅中學雞

Mina呢part好on9

又岩
點會咁容易俾人入

麻姑神開兩間酒店比兩個主角咪得

但本身條軸係講神鬼

德魯納既存在都係因為神既慈悲

蘭陵笑笑生冇人知真名係乜
好似仲有諷刺時弊，知左唔知會唔會被殺
利申 冇睇過

麻菇神真係呢……
又搞到人哋唔開心為乜
然後又屌9滿月話佢唔去投胎

個offer好吸引

頭先見到一班人一齊咁開心

月可以來生同星一齊又點
可以同大家一齊嗎

滿月：？？？神嘅慈悲

我睇過金瓶梅
有埋春宮圖

但係星仔會老

好煩

支酒同上集又有關連
一陣解答左好多人問題

犯法就係犯法

會死

屌個正苦廣告真係好撚煩

如果燦星都係主人咪好

擺明

點會
三個staff會走
得具經理陪佢老死

督背脊

所以咪會再投胎

政治迫害廣告

借宋朝背景寫明朝大戶豪族既荒淫事。

除非你係警察

09做員工fit矖，最後一齊走

飲=永續

麻姑神其實有D似 老左既普美

屌 又垃圾廣告

好壓韻，仲好諷刺

1號係煩膠神

其實幾似

又真係有啲似

麻姑實唔會阻止

這是人的選擇

其實兩個一齊飲得唔得㗎

唔講唔覺，講開就好覺

滿月同燦星

為左衛生
請大家洗手

搓滿月面一刻到了

記得一千年前個月亮唔記得hd明？

因為潮汐力作用, 月球應該係遠左, 所以1000年前應該大啲

俾多1000年，燦星走左點算

最撚掃興的廣告 屌

唔撚係呱.jpg

神為左救滿月，唔想佢灰飛煙滅先綁佢
之後亦唔想啲鬼魂飛魄散，例如13號房客
先整間酒店比鬼解怨同滿月打理

呢幕好有feel

HD明

又係酒

記得呀

珍九

真係麻撚煩廣告

唔怪得神咁鐘意星仔

燦星

星哥：「不過因為200年前既朝鮮無冷氣又無wifi所以我頂唔順都係返咗嚟」

即係呀星決定送佢走

做得好

sa

懂既請接龍

牙星

但係佢都係殺咗13號

所以咪話佢扮
賢仲都踢爆左佢

向過客say no

la

唔想你再過多次無意義嘅時間 我一定要做等九十九任經理送你走

淋中外星人

真露

起歌

珍九呀

09一個受晒

新酒店主人咪無得飲

hay

因為13號殺咗人嘛

仲有好多

屌
Pin左普美

我就知你會咁講

月靈酒=真露

高空擲物

嘩高空擲物

仲有冇人識哈佛，曬唔到自己係哈佛高材生

佢報仇咋嘛

hae

整多壼

麻姑神而家仲阻唔阻止佢好

咪就係，還返去咪係囉，點解要倒

首OST

我愛你

真露黎

講講吓真係似

Yoh

正想講

如果飲完係咪要要捱1000年

個樽會唔會揼中人㗎

床.jpg

好感人。。。

09: 唔要你過第一百次呢d冇意思既時間
我係仔都頂唔順

播完政府果個犯法就係犯法既廣告iu走去做召喚師

咁09洗唔洗又返去拎草

珍九我都愛你啊

唉 好想佢飲

入房啦

係，但係神嘅角度佢已經係惡鬼，所以

會

屌
鳩cut

具燦星 寧自己痛苦 都要成就滿月

屌點解pin

真係唔知又冇怨恨

cut得咁突然嘅

fail

咪臭系

iu想演多兩集

最後的緣份

終於講啦

燦星呀

viu呢個咩玩法

iu啲戲又幾好

古代星仔黎啦

某人老豆
同好多年後
都一撚樣

無忘記 佢唔再講唧 在心中

屌你個viu cut到咁
核爆系統都開埋

邊個嚟

好似過咗韓國一集

做左兩世

自古以來就有死神

佢扔酒樽個刻不經意大嗌高空亂拋垃圾orz香港人奴性

已經係係16集片頭

濟公咁

viutv
打我呀柒頭
自己睇黃viu la

???????咩事

古代又係父子

好似係
Last集開始

「撞車黨嚟架唔好埋去呀仔！！！」

真係有緣分的

條頸巾

韓版本來果度繼續播歌完一集

09

佢老豆上世都係咁

嘩，伏咗咁耐既線。

茶煲阿四 張哲秀

執到1000年後嘅女朋友

重點係勁巾佢一直着住

係我冇奴性 聽日爆鳩你樽先

所以緣份呢啲嘢話唔埋

1000+

條巾

條頸巾真係好神 唔掛得第一集古裝滿月戴住啦

頸

首播台灣班人問星仔係咪條頸巾轉世

第一個遇到 唔係第一個享用

仲要咁撚正

原來IU係咁樣知道圓月客棧

拾獲千年緣份一份

真愛

依個係咪滿月同永秀細個

星仔

女朋友（1300歲）

屌 係燦星同滿月

咁都記得

寫字

好似遲左完

原來係咁

準備撚

仲唔扑野？

我相信我1300年後會有個女朋友

哈佛仔計咩數

痴線嫁

機械人可以跨越1300年

個細路係星咩？

呢度好正

連登問題，光年

婆孫戀

無搓面睇

係啊

係燦星

完

屌咩
搓面呢
撚人呢

唔係永秀一家帶大佢咩

佢有講錯咩...

今集好溫馨

做完咁耐先見到呢個討論post

唔准你笑大波man 架

有冇睇第一集

我不是淫亂

dllm viutv

金書生好慘

如果你依家都無咁你1300年後都無

自首 我已經唔記得第一集

下集金書生大爆發

咁佢喺遇見永秀之前都可以遇見09嘅

寫甜故，有錯咩

係咪星期五一炮過坐車走

點解咁強調冬天
應該有d野

要等1300 具燦星先見到張滿月

準備要喊死喇

首先你要被選中做客棧主人

對Rain冇興趣

不是 滿月和好多世前燦星

因為滿月得返一個月時間

禾吾淫賤

小姓奴

漢字只有金書生識睇

所以

星仔同滿月既緣份

燦星係1300年前送滿月去圓月客棧既人

而家星仔就負責返送張滿月離開

個陣睇到呢幕諗到
忍唔會大讚左洪氏

俾夠4架豪車隊接得唔得丫

下回重點

唔係男女主角
其實係

374

對佢老婆有興趣

你今世要救個女仔先。

話星光應該有隱喻
睇埋二集就知

下集：我不是淫亂

明晚啦 呢幕未完㗎

第一集講星仔老豆偷野而誤入咗Del Luna 跟住滿月話翻生條件買阿星仔 大咗之後入嚟Del Luna 做野 仲年年生日送花比佢

睇咗咁多集真係想派膠比374

你面盲症好嚴重

係 滿月講過佢比商人救起之後商人交咗比永秀一家照顧

沒有374
沒有笑點

個細路得頭兩集出現過 好難認得既

我記得呢part呀 咁關古代星咩事
定係講緊個樣一樣

374先係男主

韓劇好多都前後呼應得好緊要，留意到就覺得好神

個字體

緣份
次次做番佢老豆

374係咪sanchez

無錯 有始有終

374真心鳩過酒店嗰三個staff

逆權配角

結論09幾世前已經有磨菇神照住

加1 聽聞套戲唔係幾掂 唔想追但又唔會睇三色台

係

咪又係麻姑神做既事
應該係2號話佢知

冇印象

本身所有前世今生都要一樣樣㗎嘛
之前大家估星仔係青明個陣
而家可以confirm要一樣樣

翻煲

認唔到細路都認得佢老豆掛

睇住先囉，睇下咩料先

標楷體

齋開住viu唔睇囉

喔get喇get啦
所以佢哋前世淨係見過一面
然後仲要送走佢

咁彈吓彈吓嗰粒嘢係咪麻姑神

月講過比人救起
之後先遇到廷宇一家

啱啱果個1號黎咼

個樣一樣

咁iu應該唔會飲

老實講其實我都係
認到個老豆先知係佢

好鐘意李知恩呀! 呢集酒都鐘意埋

植入式廣告典範

佢負責幾多人
記得哂咩

送去客棧唔係姐係死咗咩

緣份千三年已經鋪好晒 麻姑神特登派古代星仔去救滿月 然後今世拉翻出地獄 化解晒恩怨再送佢走

所以呢位小妺妺其實無死到 佢大過咗就係呢位1300年的滿月

講就咁講
2號話比古代星仔知圓月客棧
1號氹佢飲左酒

呢套劇會令幾多人鐘意左IU
斯巴拉雞之後仲有邊個呢

sanchez qq

唔恨得咁多
所以先溝到劇中iu，爭贏清明廷宇

樂觀sir

原來佢係睇左套劇
見到佢周圍留言係咁講iu咁（可能誇大左）

具燦星咁聴話 神會否特別照顧佢

好彩真露都叫消費得起

代言紅酒香檳就真係無得成日飲

古代話比星仔知圓月客棧果個係賣藥
應該係2號藥神

Sorry
更正返

係引導

無星仔，滿月就唔知有圓月客棧既存在

我都係其中一個

唔記得
圓月客棧係咪古代星仔老母講？

錯思維
一個全能既神
可以multi processing 超級電腦咁
同時處理好多野

講起佢就諗起個幾張改圖

我估VIV都有廣告部D人睇呢度 我地吹咗咁耐 你估佢地唔知 梗係即刻叫真露稥港代理落廣告 搵李知恩出來 即時WIN WIN

我係 加埋IU出左Eight首新歌 已經把持唔住

佢有啲癲

古代無出現具燦星阿媽

Sor
Confirm係藥房婆婆
我第一次睇個譯本無講

何止特別照顧
比埋地址佢
邊個神會比凡人自己個地址，方便隨時搵自己

滿月要搵麻姑神都搵唔到架，上次叫個人瑞唔好走住，先令到一號出黎

其實洪氏既劇被人屌好耐會爛尾
所以當時都有擔心德魯納都會爛

賣藥既話比古代星仔知
好難唔係2號

第一集 滿月帶住裝滿遺的棺木個集嘛

真露香港都幾低調，平時都唔見有廣告
上facebook 淨係搵到台灣真露嘅page

上次花遊記玩大咗

iu改圖 = 斯巴拉雞
iu gif = 李知恩圖報

唔駛睇user名都知

佢又係特別受照顧 因為佢係被神選中的人嘛

即係二號

星仔好著數
有眾神幫手，佢唔係揀d死路，實大團圓結果

係 我都只見到3%酒精的李知恩廣告

我睇完都鍾意左IU

後晚啦 開估

呢套劇係令我鐘意左珍九同iu

同埋古代星仔老豆話要攞滿月架拉車 點知1300年後具燦星見滿月嗰次就推翻架車救佢 仲有滿月個符號原來都係記號 一早係古代劃佢手已經認定咗星仔

呢套戲真係令李知恩有排紅

我大叔一個都俾佢迷倒 勁!

編劇想古代現代穿插

延宇同公主成千幾年先投胎，其實已經好唔合理

係難得既細膩呀德魯納酒店

首尾呼應 編劇係有料到

投左幾次啦 公主應該一開始係投動物投左幾年先變番人

呢套劇 如果有廣東話DVD 其實值得買返嚟留個紀念

其實仲有唔少呼應之後2集出
無啦無啦要完啦

買ost 嘅album囉

連4號神都係讚星仔

可能得6號有機會憎佢？
因為圍棋贏佢？
不過星仔又好禮貌，知道佢懲罰月，叫6號放過月，而且圍棋贏埋佢，可能欣賞佢？

睇完呢套後 都會留意李知恩仲有咩戲 好似明年佢有第一套商業大片 dream

之前個D 好似都係好悲情 都係唔好睇

有套製作人 但佢只係2號女主角 都靚 但不及德魯納

唔會有啦
德魯納酒店個放映權賣左比Viu
應該唔會有權製作DVD
除非你自己錄VIU再自己燒DVD

好彩viu個app啲片都擺幾個月，可以上去睇返配音版

咁我都有裝now

只係畫質真係爭D

DVD至少畫面質素好D

其實iu唔算好多劇 好快睇得完 我覺得如果想了解多啲佢就睇多啲綜藝 好似之後有巴打推介過孝利家民宿 同埋10年好耐嘅英雄豪傑

星仔話1300年先遇到既緣份
根本我覺得係神設個局，當然人可以有自己意志唔墮入其中
但無呢個局，更加唔好講緣份
1號知道星仔會遇上月女，又係1號設既局

對比起iu我更加留意珍九魅力爆棚，演技又好，身材又好，聲又好聽，仲要幽默有禮貌，我濕哂

我想問你係有比錢升級會員
我想睇返頭幾集廣東話版
見佢有免費一個月
想問係要先課金後free定NowE咁可以入code?

劇入面留咁多伏線
分析到就知會唔會再遇上

不過都唔洗分析架啦
屌那星
邊有神比地址凡人，方便搵自己幫手？
將來唔係一齊，根本無可能

都係 search過 11年開始 有套學生劇 之後有套最佳李純信 但搵唔到廣東話版 之後都仲有幾套 但近年我的大叔 係悲情戲 睇完都唔係咁開心

近日呢D社會環境 都係想睇開心D的劇集

你係女士? 唔同我地D大叔男 仙女級數靚女嘛 唔好怪我地 第一感觀指揮腦袋

Gay

巴打好堅持廣東話版

我唔知 我本身有裝now及用網上行 睇開英超 佢俾我跟埋劇集台 一個package 咁俾我睇
now客戶可用隨身睇 咁我就用電腦睇囉

月費包哂 所以viv佢做第一集時 我即時開now 即晚已睇了3集

得 想開心少少直接睇iu大媽笑 真係好有魔性 俾佢爽朗嘅性格吸引咗

網上有的 你search 吓係有廣東話版的 我不在這裏講

viutv 藍色嗰個 app 免費有得睇
俾錢係黃色

無裝 now, now都有廣東話？

親切D嘛

中間會唔會有廣告？
我知viu 片頭會有

我係女但我都好鐘意iu

我係女嘅 點gay

雖然唔知星仔做左乜, 如果係現代來計, 可能佢係舒特拉/南丁格爾之類, 有著頂級的功績

1號: 佢功績咁顯赫, 不如比個靚女(滿月)做多世情人
3號: 做多世情人要有情緣
4號(講求公平公正既神): 呢個世界無免費午餐, 佢要經過考驗先可以得到相對既回報

之後可能眾神嘈左一輪, 設左個局比佢, 過到關就至少情緣三世(強国劇話有緣至少三世)

9估

我欣賞你

now 呢套有 通常最新的配唔切 例如最近多人講的夫妻的世界 佢有字幕 但無配音

佢放在劇集台 (雙語版) 會標明 我就係見到有 所以睇哂 viv 呢個版本同now係一樣的

初時覺得1號麻姑好仆街, 成日撚9人, 但而家覺得撚完你, 比你有得著, 有結果, 比你撚下, 又有乜所謂

星期五晚結局 睇吓會否如你所願 大團圓結局

我99%肯定係
眾神幫到出晒面

我估佢無大團圓結局, 但劇入面隱藏左個結局?

有，不過算啦 免費嘢原諒佢
黃viu好似俾咗錢就無廣告，但我無俾

到時你話我知 既然你未睇 梗唔講啦 咁先好睇嘛

為左德魯納同支持下viu
課返一兩個月都好
唔想睇廣告

用藍色睇囉，幫佢睇啲廣告佢好似都會有錢賺

純為德魯納 就連viv 都唔使 試吓用月之酒店去找 睇吓得唔得

不過VIV亦真係值得支持 甚至有線/77新聞台都值得支持

唯一我唔睇只有仆街CCTVB

大家係唔係都鍾意女仔化到塊面好白, 見唔到毛孔, 個咀好紅, 加埋眼影?

cctvb正垃圾，每集上一個禮拜就落架
viu到依家都仲有綠豆睇

有IU咁靚 化咩妝都得

套劇真係拍到iu好有魅力 衫又靚 以前間唔中都有聽過佢啲歌都唔覺佢咁正 上年睇完真係入坑做埋fans

咪係 仙女咁 而且不是令男人有色心個種靚

其實我發現入面既星仔好聰明
知道各種決定既正面同負面後果
所以佢會走向神比佢之下既最好既選擇

你留意下素顏或無妝個樣係點先

好羨慕佢咁好睇

話晒都係哈佛仔

佢個樣真係好清新好靚
好有特色之餘仲好精緻 好好睇但又唔係純好睇嘅樣

主角嘛 而且仲係個超善良嘅人

冬天先見到
1300年既星星
究竟有咩喻意

今晚的具燦星就係1300年前個細路

1300年係講佢同燦星隔咗1300年先再見到？
冬天就唔知

今集佢話, 你唔係想我送月走架咩?
神即刻扮唔係
如果換著其他人仲傻下傻下

但我發現星仔總係咁多個選擇入面揀左個可以延續落去走向大團圓既選擇

哈佛詐騙犯

大獵戶座星雲要1300光年 光線先去到地球

寓意即具燦星1300年前和滿月好多世前見面結緣 今晚最尾滿月咪同具燦星講到呢樣嘢

我諗個冬天應該純粹表達淨番冇乜時間，帶出仲有冇時間過到冬天

9估

好想佢哋有好結局

佢呢套劇中係特別靚 但我又真係講唔出點解 或者真係同衫和妝有關

係 所以你見到滿月無哂心機

大家都係咁估每一句對白有咩意義
可能真係冇咩特別意思

會唔會係因為每個鏡頭都係為咗凸顯佢
尤其是有咁多衫同髮型
咁自然襯托得佢個人靚

明晚就會明白

咁都要個女主角有條件至得 你試吓搵777去做 屌XYZ....粗口都講埋呀!

呢出戲啲伏線真係多到你唔信 每個對白都唔係多餘

屌你 你講完即刻淨左777個樣 今晚睇黎會發惡夢

屌有畫面
係呀所以話佢本身都好好睇
而且唔係氾濫嘅靚女樣
分開咁睇 其實佢鼻唔係啲人追求嘅間尺鼻
額頭冇特別突 眼又唔係特別大嘅外雙
但夾埋一齊就係好有魅力而且清新嘅五官
係女仔都好鍾意佢

兩個極端 最靚VS最醜惡

浮

真心痴線
但每次發現都會好開心

睇多二集, 大家討論
或者我答你

妝同衫, 仲有拍攝角度

我覺得佢唔會無拿拿提呢樣野

延宇揭開轎門, 同現代揭開車門, 同一樣
古代月成個馬房都係馬, 同現代成個停車場都係車, 同一樣
都係果句, 二集後, 大家討論下

Eight 緊

iu個樣普通得嚟好襟睇 討人歡喜嗰種 大眾會鍾意嘅樣 第一眼望未必話係超靚女 我覺得佢對眼生得好靚 睇佢細細個啲相已經眼大大 笑超上嚟好甜

Forever we young

佢個樣真係好有魅力而且好襟睇！
係冇咁有距離感嘅靚樣
好羨慕佢咁嘅樣 真係越睇越靚
睇完luna真係覺得佢係最靚嘅人

劇中的相 及 其中一集自拍照

個造型的確靚到無得彈

Btw IU 入圍百想藝術大賞

第二張正呀

支持新歌

我或者咁諗會唔會係代表時間唔容許佢地兩個今世係埋一齊相愛?

加油

係咩黎

百想藝術大獎（韓語：백상예술대상／百想藝術大賞 Baeksang Yeasul Daesang；英語：Baeksang Arts Awards）是由日間體育主辦的韓國代表性綜合藝術獎項，與韓國電影青龍獎和韓國電影大鐘獎並稱韓國三大影視獎

1300 年前

但係佢只係做左社長一千年？

有興趣想知，係VIU TV播德魯納酒店收視會幾多，點都應該屌打CCTVB

其實麻姑神能力唔會比我地睇開既古代劇入面既佛祖低

例子
穿越時代（回到滿月堂）
預知未來（預知古代月女快遇到古代星仔）
消除記憶 （回到滿月堂）
不消除記憶（月行橋時，記憶全在。但條橋明明有不可抗力令人消除的記憶能力。背後應該是麻姑神做既事）
令忘記左的記憶再現 （月靈草令延宇和公主憶起前世，感覺好似是月既能力，但事實是月靈樹和月靈葉本身都來自麻姑，是神既道具）

尋日果集星仔都睇得出麻姑神既終極想法：星要送走月
其實只要達到呢個條件，我估會有難以想像既優待

中間種種既選擇：
例如星食藥回到正常生活；留在古代和古代月在一起；要月飲月靈酒永續社長。
如果選擇這些選擇，麻姑神不會奬或罰，但將來無更多選擇或者無特別優待
優待例子：月過橋時可保留全部記憶，一般鬼無可能做到

其實星只要堅定決心達成這個條件
星月就會大團圓結果
雖然仲有二集，劇中既星明顯睇得出呢點

Viutv好似唔會講收視
但你預唔會高到同三色台一樣
佢哋連出街個啲電視/網上重溫都計

麻姑神係韓版女禍
計道行分分鐘高過佛祖
連死神都要聽佢支笛

下個topic應該要加句
大結局了 好睇 但好悲傷

dls viutv
還我搓面

有的 今晚

係嘛 我的眼光都唔會錯嘛

笑得好開心 好靚

高清大圖

1號講過神會給人選擇，人唔可以將自己期望加諸神身上
但人要靠自己意志和努力

初時諗過一個問題，點解係神比選擇人㨂，而唔係人有自由既選擇，原來其實上面已講左

而這些選擇其實暗中隱藏神既傾向和想法
劇中神想星月結緣，之後將來星化解月既怨恨，最後星月一齊。

但正如上面所講，那怕是神比既選擇，人都要靠過自己意志和努力去達成佢
如果星無法拿回月既髮髻，4號一樣會消滅月；月傷左再世公主，4號一樣會對付月，星都透過自己意志和努力化解佢

不過有另外一個問題，我想過
清明何嘗唔係好愛月，願意為月付出，程度不輸給星
但為何在古代，悲劇收場。
因為大概這不是神的選擇，清明靠自己意志和努力，結果變成悲劇？

仲有一個問題，1號強調人既意志和努力
月過橋而不失去記憶，靠人意志和努力就達到？
所以我得出既結論，想達到結局，人要靠自己努力和意志，而中間神甚至會比各種誘惑和陷阱破壞它（例如回到古代，可以和月在一起）
不過如果單靠人努力和意志既事，某些事是人做唔到，這時神就會幫手，前提是人要自己努力和堅持，作出正確選擇

真係襯

應該未返到屋企

第二張社長ig都有
但dl唔到

有冇神安排失敗既例子
劇中其實有的，不過隱藏左
就係公主同星
神安排過公主同星係一齊，我唔知究竟神既能力係令佢地遇上定遇上加埋係一齊
但最後分左手，因為無左人既意志和努力

同樣地星和月係一齊難度系數高好多
但因為星既意志和努力，所以最後神都會幫手
（擺明重點係靚女，梗係努力和堅持下去）
清明延宇星仔，三個都有自己意志和努力，但要成功，還需要神既幫助

我覺得公主同星唔係失敗喎，因為麻姑神嘅主要目的係利用星將延宇同公主帶去滿月，而滿月上世俾公主搶左清明，今世公主搶左燦星（個陣滿月未知佢地已經分手），所以帶公主去遊樂場想詛咒佢，我覺得麻姑神係特登咁做

唔岩
神強調人既意志同努力
如果星當日憑自己意志和努力同公主一齊
神唔會阻止，夾硬拆散佢地令星月一齊
到時神自然搵另外一個化解月既怨恨

咁如果星真係同左公主一齊咁仲點帶到公主同延宇，雖然可以有第二個但感覺有啲隔硬，我覺得係麻姑神預料之內嘅事

我都唔記得點下載了 我無無聊聊坐車時亂按 咁就有咩靚相就下載

所以神先係幕後操盤人

一切都是天注定

我想講
星遇上月前同過公主一齊，但最後分手
星公主係一齊，唔會再有星月戀
麻姑強調二樣野，神比既選擇和人既意志及努力，缺一不可。當然入面隱含左神既取向

如果星公主係一齊
化解月怨恨就要搵另外一個有緣人了

呢套藍裙令李知恩好靚

神既選擇，人既意志同努力都重要

冥婚果集，3號比左把較剪新娘，新娘可以決定剪唔剪，人其實有選擇（我覺得神傾向新娘剪，當然唔剪都無所謂）
幾集前，星唔努力去單挑薛志源，拎番髮髻，薛志源害到人，4號一樣會打到月魂飛拍散

另外二個例子無神既眷顧，只得自己意志和努力，就係清明同延宇

神是否真正照顧燦星? ?或者啦

09同iu好鬼襯

睇埋二集再答你
不過而家至少有個優待例子, 月經過橋可以保留回憶

琴日定前日先講完
佢冇左1000年前HD明d記憶
只係得返幾百年記憶

無錯 一定要結局先能作結論

未必 昨晚滿月講過話因放下才能坦然面對高清明的離開 可見無點流失記憶

尋日果集月叫賢仲去面對佢
月話, 我都係咁, 所以先可以坦然面對佢離開, 不再有留戀
即係月記得所有野

返黎個陣
房務長有提過下

佢岩岩經歷過嗎。。。。

賢仲問月, 你記得瑩火蟲既事?
月無否認

個人覺得房務經理假設正常情況
但月有優待, 所以唔會忘記

好鐘意李知恩 😘以後有佢d劇集唔知仲可唔可以維持到呢個水準

唔捨得套劇完

其實社長係因為覺得燦星係清明既轉世所以先愛上佢？
定係慢慢由心愛上燦星

09就係09
兩個媾女手段有d似啫

應該由心啦 一開始鋪好晒 年年生日送花俾佢 叫佢過嚟酒店幫佢手 已經話好滿意佢 同埋一開始滿月都否定咗具燦星唔係嗰個人即係清明 如果唔係佢摸具燦星心口就應該feel到 其後只係麻姑神誤導佢
加上具燦星為社長做好多嘢打動咗佢個心

易支馬啦your

All about you?

Yes

古代既星仔長大後同邊個一齊
第一個人類過客經理係邊個

後者

完美演繹港女

有滿月咁嘅水平港女 咁都無問題呀 只要好似具燦星咁令滿月貼貼服服

這些機會 ....唉

冇追開韓劇
想問係咪套套劇都會請咁多歌星唱ost？
定淨係呢套先係咁？

Del Luna成十幾首ost，仲要首首都咁好聽

淨係呢套
平時4-7首
仲要大半唔好聽

잊지 말아요

差IU個首唔落album
一隻album集齊top two solo + OST 女王Gummy
諗起都

如果Our Happy Ending肯出碟
單曲我都會買

咁佢請歌手唱ost都好重皮下

呢套真係大製作黎㗎

雖然就黎大結局

抱歉都要同大家個句
今日有樣野俾討論劇情仲緊要。。

今晚班冚家剷 在北京出賣香港

仲有 721 10個月

never forget never forgive

All popo should be fucked

雖然未必人人認同 但始終要講 見諒

可能要熄登

To神宮巴
可唔可以pin國安法既野

到時限韓令，冇iu睇

今晚玩完
無得討論細節了

不過香港始終最重要
睇劇幾時都可以睇

無李知恩都算

屌 到時仲要逼人睇777

如果現實有4號麻姑神，佢會唔會出手

777 cast 張滿月

聽日有無得同大家係度討論大結局呢?

完了吧，如無意外

有緣今晚見

你睇埋我個份

可能今晚都已經無

在心中

神宮好開定16

屌哪星

諗起都打冷震

年年送花比星仔好搞笑

大家保重

你開定

香港都大結局了

冇心情睇

等待行過奈河橋重生..

香港同套劇都一齊正式玩完

以聖上性格，知道總有一天
其實比想像中遲了

sad but true

開波

好傷心ge感覺

雖然已經第二次睇 但都唔想咁快完

今日套戲sad上加sad

有珍九啦

+1

香港炆煮最黑暗一日

酒店要執粒

今日雙重sad

最近日日都同你哋一齊追luna
好怕今晚之後得自己一個睇…

哈佛木獨佬

撒嬌IU

最後一個post lm

傲嬌iu

係咪大結局

大結局

嘩sweet到

今集個預告
照照下鏡 無啦啦突然有好大隻字寫住「我不是淫亂」

搓面

韓國大結局係咪延長咗嫁？

係 前半

今日咩？

快啲扑嘢啦

IU

韓版係最後一集 viu做埋聽日

Should be tomorrow

香港嘅大結局

牙星拍完呢集翻到去要打翻幾多鑊飛機先夠出火

韓版最尾一集 今日係上半PART

韓版已經係最後一集

點解成套戲都冇一幕係同床瞓覺然後一齊起身

呢個晆時刻太美好

今晚之後 會唔會冇得再同大家一齊追劇

捽面仔

真係冇 但可以已經執過幾劑

咁拍導演會畀人奇刀片

書生

好Cute呀

有冇珍九版

1300歲（處女）

呂九珍都可以不在人世lf

有呀，聽日果集啦

唸起IU好耐之前喺節目講過，佢想喺最靚最紅嘅時候突然宣佈結緍，跟住停止所有活動

佢係呂珍九

我要珍九留番俾我

不如share
我要訓係佢左邊 近佢個心多啲

係就要依家

我不是淫亂準備出現

佢地停車亂咁停係中間

仲有幾年

金書生！

咁我瞓係佢上面

打錯 我嘅意思喺編劇真係寫咗他地兩個扑野 點止導演收到刀片咁簡單

現世睇唔明漢字

我不是淫亂！

咁矛㗎

嚇得溫和啲

點樣嚇人嚇得溫和啲

噢 sorry 膠左

金書生

啲人好賤

坐佢上面

社長真係好好

而家韓國人識鬼睇漢字咩

佢睇唔睇得明漢字

you think too much la

好慘嚇完人仲衰咗

真係冇人性㗎
佢哋聽到見鬼重慶祝

老總可能識嘅

求金書生版

我都想

成間出版社嘅人都傻㗎

嚇唔到

金書生就識

玩鳩山齊士

374屋企係收容所

係喎佢啱啱都有

鶴唔會低頭

香港人都唔可以

大賣徵兆

佢哋大部分都只係識自己個名嘅漢字

朝鮮果陣係用漢字?

係啦應該

YES

原來係大文豪

以前啲王係李x個陣

係 依家韓國皇宮都有漢字

狀元喎

金書生個樣好有喜感

比人偷咗

下一出同德魯納好似好大對比

古時只有讀書人先識漢字，平民用韓文

朝鮮古代三大名著

世宗大王之前都係以漢字為主，但識字率好低

原來金書生咁勁

嘩，竟然係春香傳作者。

點解個trailer要影住對高踭鞋腳

寫得幾靚

原來金書生係比比鳥

咩黎

標楷體？

唔係標楷體嚟咋咩

春香傳?!

世宗大王出訓民正音前都係
所以韓文有6成字發音同中文都好似

thx all. 見到古代既金書生，就諗起梁天琦係魚革時vs當時香港人既價值睇法

標楷體印落去咁。

所謂"朝鮮三大古典名著",指的是三本小說:<春香傳>,<沈清傳>,<興夫傳>

春香傳

好似吹到韓國最出名但冇作者名既書都係金書生寫

好有標楷體feel

中楷體 Font size 48

根本係
但真係笑唔出

其實幾正

係
但劇入面「扮」金書生寫

就算佢sad都好想笑佢

聽日大結局 我覺得好失落

我都係

真露 有我最鐘意的李知恩呀

儒家

點解呢個post唔見圖報巴

點解佢著螢光綠色衫嘅

變咗咸書

掛住cap圖

文化大革命嚟嘅

講愛情就係淫亂

唔抵得人地考第一咋下話

個背景音樂真係好sad

激死左

好慘

儒家思想，垃圾！

有冇500年前嘅IU

會唔會係以後嘅香港

iu呢個髮型真係靚到仆街

睇完佢哋啲故事都好心up

儒毒

可能係狀元衫？

374

從刪除試題開始

但我覺得 淫亂書生個名幾有霸氣

鬱鬱而終

咁燦星住係滿月隔離

死神

佢係死神

死神都出埋

死神個眼神

咩係374

山神

仲要死神都係到

on9

你覺得依家唔係

有冇374大頭

屋主

死神買啤酒😂

死神好搞笑

死神好撚on9

Sanchez

屌死神wink

再見

呢隻咩啤 淨係知lite嗰隻

死神單眼好搞笑

sanchez:

嚇死374

死神 Gay test pass

死神買啤酒係咩玩法

又單眼

都話374先係主角

san che z

死神點報答374

大陸西諧音

珍九都好正㗎

高尚情操

屌 高尚情操

廣東話讀音嚟喎

做乜撚嘢

呢兩條友

拍定手先架啦

佢又肯改ge

又黎

我個搓面呀

屌你

變態小說

桑切斯

過勞死

29秒 停一停咪得囉

又嚟上次果個又係咁

佢出現過

計時寫書

世紀大伏線
戇鳩作家

屌 咖啡仔條伏線

珍九真係

山齊士喎咪374囉

暈低個個都係

依條油一直都未走

想俾09搓面

原來呢條友咁重要

冇諗過係咁用

由第一集留到依家用

蘇志燮

似呀

蘇干支

依家寫書個個？

桑切斯係支那叫法，山齊士先啱

佢係我架

後尾枕

明明似譚道德

笑死人

金書生發姣

邀請佢寫書呢個

假能到

笑死
話佢後腦似

咖啡仔係咪即係唔去投胎ge作家？

係咩sor

好L精彩.gif

唔好搶我珍九

好痴線

係呀

IU 腳

屌其實真係幾似

屌。似到

笑死

係幾集都有一個鏡頭幫佢添咖啡

又報夢

社長真係好靚

證明honour係幾重要，香港人應該學下

報夢做好事幾好吖

側面睇仲似

3個都可以投胎了

老咗嘅志燮

有冇睇韓版架
韓版讀音係好似374

好撚嘢

係
客室長條線完咗未？

社長一路走來都由一開始好cool，到而家好有愛
但就快

金書生好有喜感

未

會唔會一齊投胎
變咗三胞胎

主君的太陽同酒店同編劇

唔係掛

邦民 動畫有新公仔喎

[ViuTV 8:30]Hotel del luna德魯納酒店 (16) 大海很漂亮 但漂亮得很悲傷

譯返中文空耳比佢閂尺絲

未呀 要等個b出世 生女就走得

我都覺得有幾分相似

本身都有愛，但唔show出嚟，宜家唔會收收埋埋

其實除左社長無人知金書生既名
社長一直守護住金書生
就好似崔室長同金書生都唔知賢重比朋友殺死咁

Tears

屌 cut咗個鏡頭！

惜別Tears
喊到仆晒街
配埋今日心情
但屋企人面前又唔撚敢喊

惜別

goodbye tears

我地都要飲呢杯tears了

要走了

哭了

遵守約定 好好道別

same

佢第一個走就喊咗 覺得佢好灑脫

呢段記憶以後得09記得

仲有好多杯tear射緊黎

套衫

多謝你，為我地帶嚟咁多歡笑

可能我會俾人送上大陸

其實應該安排三個一齊走

書生呀

香港之淚..

係
終於了到心結

一起歌就想喊。

唔捨得

有無人發現金書生發緊光
套西裝

金書生陪咗社長500年

書生要上路

金書生同sanchez真係我成套最鐘意嘅配角

滿雨現在送金書生個look 好靚

PO真係好得意

點解唔等埋先一齊走

黑c

喂

500年..

結局了

滿月仲要西面

Jaguar XJ

金書生攬下滿月嘛

係囉

好滿足咁離開

金書生。。走好

奈河奈何

賢仲好cute

pin ah

滿月好倔強

滿月望住金書生個眼神意味深長

已經眼濕濕了

唔同路掛

咁樣金書生先慣

邊係西面,

諗起盧經理

頂唔順
入房喊

好難飲
真係好難飲

Why

金書生，再見

[ViuTV 8:30]Hotel del luna德魯納酒店 (16)

溫暖美麗嘅結果
我都希望係

金書生明白社長的

忍唔住了

睇落就知滿月

잘 가요

社長要哭了

喊到仆街了

IU呢套劇d戲好到

書生走得好型

社長 口硬心軟

金書生先走

個心情好難受

屌社長都係唔鍾意飲Tears

喺廳同屋企人睇忍唔住流咗眼淚

清明走都無咁sad

mina

不要離我遠去

我都喊左

感激之淚

社長一喊我都忍唔到

逐個走 頂唔住

清明冇咁多戲份掛

傲嬌反話

到PO要走了

睇黎今集有機送多個

我要去廁所

mina真係

三個由一開始就陪住觀眾

逐個逐個走..

但以後都無得飲啦

入左房喊

到底香港人做錯左乜

到底點解金書生得到解脫都咁傷感

我都係全家面前喊點解佢地無喊架

Tears
社長其實好傷心
係擺姿態咋

陪得最耐嘅屬下走咗喎 唔捨得好正常

滿月身為社長 最大嘅職責就係要令客人安心咁走
如果滿月當住佢面喊 咁金書生就冇咁安心

第二次睇又喊左

今日嘅心情再加呢集
好痴線

唔夠韓版傳神

502 CP

我都係。

第二次更多細味仲想喊..

po呀

社長守護左 時翼 呢2個字500幾年

今日推得好快 屌 喊完又喊。仆街

起碼攬吓啦

agree

到房務經理

遲d要睇返一次韓版 聽返原聲

接受唔到佢地幾個要分離

經理

房務經理

攬佢嗰下

IU飲野到喊嗰下一shot過？

我都喊

請用神宮個16

到PO了

你係朝鮮時代嘅人呀？

放下了？

重睇多次.....

考完final要煲返原版

冇留意到你post左
sor

真係朝鮮時代嘅人

真係要
港版無咁好feel

客室長由仇人最後嘅後裔去開解佢好慘

唔係一集走2個呀嘛

係！！

由救返大肚婆開始就放低咗一大半

nvm

大海好靚，但靚得好悲傷

放下 釋懷 再祝福

我覺得呢個解脫方法比起個細路出唔到世或者係女更加好..

韓版一集走哂三個

經理叻

無辦法啦 屋企人聽配音易睇d

珍九！！！

唔會掛

samsung廣告

又賣廣告

畫風突變

依家？岳母先係親媽，買樓都要買近外家

samsung 廣告

手機廣告

真，加埋今日咁，第一次睇都無想喊

費sir

我都想follow

計埋社長 四個啦

自己睇多次
好值得

費蛇，獌狗

原來係49000

個肥仔

23條令到心情唔好
睇埋金書生直接喊左

水冷麵

IG真係有不過冇再更新

1001

屌，搞咗咁撚耐為咗個like無憾了